【引渡惡法】馬凱撰文反修例 稱港自治在北京濫權下失色

【引渡惡法】馬凱撰文反修例 稱港自治在北京濫權下失色

馬凱指，本港的自由和法治被侵蝕是真實的，其累積的效應也是有實質性的。(資料圖片)

建立時間 (HKT): 0504 12:24

香港外國記者會（FCC）前第一副主席、英國《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet）早前在該會邀請香港民族黨召集人陳浩天出席講座後，被拒發工作簽證，其後以遊客身份入境香港亦被拒。馬凱昨日在《金融時報》撰文，提醒商界人士香港的自由正被侵蝕，而《逃犯條例》修訂更把香港的自治已在北京濫權下黯然失色。

相關新聞：【引渡惡法】美領事指港府不應漠視國際關注 籲堅守一國兩制保商界信心

馬凱《金融時報》文章

馬凱先以「溫水煮蛙」的故事作喻，指在「在大多數情況下，自由和法治只是逐漸被侵蝕，但侵蝕是真實的，累積下來的影響也是真實的（In most cases, freedom and the rule of law are being eroded only gradually, but the erosion is real and the cumulative effect substantial）」。但有商界人士聲稱自己是純粹的經濟參與者，從而迴避政治，但長遠而言，他們只是在欺騙自己。他又指，外界曾誤以為，中國國家主席習近平會加快政治和經濟改革，並締造一個更加自由的社會，可惜事與願違，習將權力集中在自己和共產黨身上，並摧毀了異見人士（concentrating power in himself and the ruling Communist party and crushing dissenters）。

相關新聞：【引渡惡法】湯家驊轟陳弘毅抵不住民意壓力 被石書銘逐點駁斥

馬凱又指，自己所遇到的情況已非最壞。港府不但DQ立法會議員、佔中9子被判刑等情況，如今更試圖修訂《逃犯條例》，把「所謂的罪犯交給中國不透明和任意的司法制度，包括未經審判的酷刑和拘留（consign purported criminals to mainland China’s opaque and arbitrary system of justice, including torture and detention without trial）」，結果惹起商界領袖、律師、記者及人權組織等反對，而香港的聲譽，已在港府回應銅鑼灣書店事件的進退失據，以及北京濫用權力下黯然失色。

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
---------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

---------------------------

5月2日 10am-11pm
玩《MINI GAME大挑戰》
贏取Momomi超柔軟棉花糖地氈及現金券

上一則
上一則
【短片】【《果燃台》首映 】人類造孽 海豚浩劫 《白海豚失樂園》紀錄片

下一則
下一則
【短片】【國歌法殺到】外籍學生要唱中國國歌無豁免 教局：外籍人士可唔可以唔誠實？

【引渡惡法】美領事指港府不應漠視國際關注 籲堅守一國兩制保商界信心
【引渡惡法】湯家驊轟陳弘毅抵不住民意壓力 被石書銘逐點駁斥
【引渡惡法】300市民立會外反送中 愛字頭踩場與示威者指罵
【引渡惡法】秘書處極速發信要委員就DQ指引表態 涂謹申公開譴責失政治中立

又話英美制裁香港, now?